# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что делает метод .join() в Python?',
        'options': ['Объединяет строки в список', 'Соединяет элементы списка в строку', 'Удаляет пробелы из строки', 'Разделяет строку на подстроки'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для создания генератора?',
        'options': ['return', 'append', 'next', 'yield'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое GIL в Python?',
        'options': ['Лимит на размер глоб. переменных', 'Механизм для синхронизации потоков', 'Утилита для производительности', 'Библиотека для сетевых запросов'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для удаления элемента из списка по индексу?',
        'options': ['remove', 'delete', 'pop', 'discard'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что из перечисленного является неизменяемым типом данных в Python?',
        'options': ['Список', 'Словарь', 'Кортеж', 'Множество'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какое ключевое слово используется для обработки исключений?',
        'options': ['catch', 'try', 'handle', 'except'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных возвращает функция input()?',
        'options': ['int', 'str', 'float', 'bool'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая из структур данных хранит уникальные значения?',
        'options': ['Множество', 'Список', 'Словарь', 'Кортеж'],
        'correct_option': 0
    },
]